特朗普：表現繼續無改善 美國將退出世貿

中美貿易戰如火如荼之際，美國總統特朗普周四（30日）在白宮接受彭博社訪問時指，若世界貿易組織（WTO）的表現沒有變好，美國將會退出。特朗普曾多次公開批評WTO，指該組織對待美國非常差，期望它改變處事方式。

特朗普曾公開抱怨中國經濟力量強大，卻被WTO視為發展中國家，因而享有巨大的額外津貼及好處，指控WTO「不恰當及差劣地對待美國」；又要求審視其成員國地位的同時，並批評世貿無力解決紛爭。

世貿的爭端解決機制，負責調解各國的貿易糾紛及作出最後裁決。特朗普要求世貿改革爭端解決委員會（DSB）；美方此後多番拒絕委任DSB法官，令機構只餘3名法官，僅僅符合開庭聆訊的最低要求，貿易外交官及律師紛紛批評美國在世貿製造危機。

最終只會導致中國成為WTO唯一成員國
成為最後贏家

崩盤

敗走wto?
美國：WFC wto？
真係好多人未知呢個世界邊個打骰

美國拉隊走人
（中國）世界貿易組織